地盤工人遇中介騙徒 失15萬無家可歸

金管局4月將採新措施打擊中介騙案，騙徒疑趁新措施尚未實施，近月在交稅旺季盡地一煲四出行騙，連吊鹽水的地盤工也不放過，騙徒偽裝成大型財務公司職員，訛稱只須先付保證金，即可借到年利率僅1.5%的超低息貸款。有地盤工人不虞有詐，結果除被騙去15萬保證金孭上一身債，更被妻子逐出家門致無家可歸，並連累兩名同事亦被騙。事主羞愧之餘亦感前路茫茫，他只求警方盡快破案，也望太太可原諒自己，讓一家人開開心心過新年。

記者周子惇 陳志偉
「我真係好蠢！仲害到兩個朋友都被騙…好過意唔去…太太呢幾日喊唔停，唔畀我番屋企…我仲爭落人大筆高息貸款，點樣生活落去？」任職地盤散工的呂先生(43歲)，對自己一時大意連累家人及朋友，至今仍感茫然。他指在機場附近地盤任職地盤散工的他因收入不穩，卻要養太太及兩子女，致生活捉襟見肘，又擔心過年後開工不足。至去年10月底，一名訛稱是大眾財務姓李的女職員致電他，稱接近年尾公司有優惠，可提供月息低至0.06%(實際年利率僅約1.4％)超低息貸款，呂先生感心動。李小姐於是找來上司、自稱是大眾財經理的熊先生(其實是騙徒)再向呂先生講解貸款詳情。
熊先生聲稱要獲得低息貸款分兩個步驗，呂先生需先到大眾財務借一筆高息貸錢(年息近25%)，然後以這筆錢做保證金即抵押品，這樣才可借得超低息的循環貸款，再藉此「冚」掉原有的高息舊債。呂先生信以為真，決定申請，其後一名真正在大眾財務任職的馮先生即WhatsApp呂先生要求他提供身分證明文件及入息證。由於馮先生能提供大眾財務的職員編號、公司電郵等，令呂先生誤信「低息貸款」確有其事。結果呂決定借15萬元周轉，他並同時介紹兩名同樣在地盤工作的朋友向熊先生借優惠貸款，兩朋友分別借3萬及5萬，即3人合共借21萬。
至12月29日，呂先生到柴灣大眾財務分行找吳小姐簽借貸合約，並以現金支票提取了15萬元高息貸款(實際年利率近25厘，扣除1,500元手續費後，分兩年24期歸還，每期須還7,741元)。熊先生此時即指示呂先生翌日到東涌街市的東亞銀行把支票先成15萬現金，然後在區內麥當勞把錢交給一間叫「溋ｘ」的中介公司的莊先生，以便作為申請超低息貸款的保證金。但呂稱12月30日莊先生只是派同事來東涌取走現金及提供收據，但整個貸款過程，熊、莊兩人從未現身。
當時熊先生聲稱大概10日後呂先生及兩名朋友的低息貸款便可到手，但逾期後款項仍未出現，熊、李、莊三人的電話更開始無法接通。熊先生憂心被騙，向大眾財務柴灣分行查詢，對方卻聲稱只有馮先生是該公司職員，聲稱不認識「熊先生」。
呂先生稱此時驚悉被騙，感覺如晴天霹靂，因他不單被騙去15萬，並欠下大眾財務的高息貸款「唔知點還！」。但他堅持覺得這件事大眾財務也有可疑之處。因他強調從沒主動聯絡過大眾財務的馮先生，呂聲稱是馮首先主動聯絡自己的，故他懷疑馮先生是認識騙徒熊先生，並從熊先生手上取得自己的聯絡方法。
呂遂於1月17日正午在大眾財務柴灣分店外報警求助，警員到場後曾陪伴呂先生到分店內了解事件，但店內職員堅持不認識騙徒熊先生，警方把案件列作「以欺騙手段取得財產」，由東區CID跟進。
直接盜去呂先生15萬現金的男子，聲稱來自「溋ｘ」，公司註冊紀錄顯示此公司原來去年10月才成立，懷疑是行騙用的空殼公司，記者曾前往其旺角亞皆老街樓上辦公室，發現門外及水牌均無印上公司名字，大門更被人以鎖頭鎖上。記者亦曾跟隨呂先生到大眾財務柴灣分店了解事件，其職員堅稱不認識「熊先生」，又指年息25厘的貸款是跟正常程序批出的。呂先生即場訴苦，稱被騙後境況淒涼，問對方可否可考慮減息或減低每月還款額？一名男職員回應指或可找其他部門研究能否為呂先生作債務重組。大眾財務發言人回應《蘋果》時則表示，有關個案正調查及處理之中。
類似呂先生的「中介貸款保證金騙案」絕非個別事件，警方指由2015年8月至去年10月共接獲300宗有刑事成份的懷疑中介騙案，涉及損失逾3億元。本月19日警方亦曾發出新聞稿，指灣仔警區重案組拘捕了一男一女中介騙徒，他們同樣涉聲稱可為受害人安排低息貸款，分別騙走2男1女受害人(25至59歲)25萬、40萬及80萬的保證金，即3人合共損失約145萬元。

多謝支那啦

「更被妻子逐出家門致無家可歸」

唔洗問, 肯定又係同大陸婆結婚

地盤佬, 十個有九個都係同大陸婆結婚

佢老婆(支那婆): 我的計劃泡湯了

咪係，反轉豬肚

講中左？

大眾好可疑

我唔明點解可以幫人申請貸款？

抵死啦

呢間野成日打黎
好煩

點會唔得，比人偷住址證明同身份証no.都會比人申請信用卡啦

見咁麻煩先申請到都知係伏啦

麥當勞交$15 萬比人

其實呢d騙案要嚴打啦，真係呃人成副身家，我唔信要查真係拉唔到人囉

不過差佬永遠都係專捉下d違例泊車吖，吖婆用牛肉乾收買職員吖，學生ig賣幾十蚊個老翻電話殼吖

幫定班仆街cold call狗開年啦

地盤狗老母俾狗屌

兩個仔喎高手